西環集中營： 習訪港 京憂年輕議員「搞事」

西環集中營：
習訪港 京憂年輕議員「搞事」

5,952
■國家主席習近平預計月底來港出席香港回歸20周年活動。資料圖片
適中字型
較大字型
■國家主席習近平預計月底來港出席香港回歸20周年活動。資料圖片

國家主席習近平預計月底來港出席香港回歸20周年活動，按一般慣例，習會與香港各界人士見面及出席特區政府官方晚宴。

民主派料難直接交談
立法會議員已收到出席7.1慶祝活動邀請，雖然當中未提及習到港，但據聞特首辦已開始與一些民主派議員溝通，了解他們會否出席歡迎習的官方活動。有民主派中人稱，北京特別關心民主派內一些年輕新議員，會否在習同場出席活動中抗議，因為他們摸不清這些新議員會搞甚麼行動。
有民主派中人稱，他們估計今次習來港，不會像上次人大委員長張德江訪港般，安排民主派議員有機會直接與習交談，因若中央想有此安排，事前會有內地相關人士私下向他們探口風，「佢哋做事方式，如果真係有機會見，事前一定問清楚民主派肯唔肯見，唔會有發咗邀請，但民主派拒見，令領導冇面嘅情況」。
據知特首辦與一些民主派議員溝通，了解他們會否出席歡迎習的官方活動，亦只是出席特區政府歡迎習官方晚宴等大型官方活動，所以民主派應難有直接向習反映意見的機會。
但據知已答應出席的民主黨已表明會向習遞信反映意見。有政界中人稱，民主派議員過去出席領導人訪港官方歡迎晚宴，雖按慣例必被安排「坐到冇雷公咁遠、甚至安排保安企定定喺旁邊，一有人郁就挾走」，但據聞北京仍有人不安心，不斷想了解有沒有民主派議員會「搞事」，特別是今屆立會多了一些年輕議員，「北京摸唔清呢班後生議員會點玩，怕一旦有乜事觸怒領導就大件事」。

季陶
周一、三、五刊出

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

季陶

上一則
「中央民調組」1年做75個民調
下一則
越南女偷$10餅乾斷正 踢傷埋阿Sir